<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>随笔 on hqustar的博客</title>
    <link>http://hqustar.github.io/categories/%E9%9A%8F%E7%AC%94/</link>
    <description>Recent content in 随笔 on hqustar的博客</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>zh-cn</language>
    
	<atom:link href="http://hqustar.github.io/categories/%E9%9A%8F%E7%AC%94/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>探访叶氏家庙有感</title>
      <link>http://hqustar.github.io/post/%E6%8E%A2%E8%AE%BF%E5%8F%B6%E6%B0%8F%E5%AE%B6%E5%BA%99%E6%9C%89%E6%84%9F/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://hqustar.github.io/post/%E6%8E%A2%E8%AE%BF%E5%8F%B6%E6%B0%8F%E5%AE%B6%E5%BA%99%E6%9C%89%E6%84%9F/</guid>
      <description>&lt;p&gt;这是我第二次参加读书会活动，因平时工作繁忙，加之周末偶有回家，就错过了好几次活动。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>那些独居中的点滴日常</title>
      <link>http://hqustar.github.io/post/%E9%82%A3%E4%BA%9B%E7%8B%AC%E5%B1%85%E4%B8%AD%E7%9A%84%E7%82%B9%E6%BB%B4%E6%97%A5%E5%B8%B8/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://hqustar.github.io/post/%E9%82%A3%E4%BA%9B%E7%8B%AC%E5%B1%85%E4%B8%AD%E7%9A%84%E7%82%B9%E6%BB%B4%E6%97%A5%E5%B8%B8/</guid>
      <description>一个人独居可得一个闲字，就像丰子恺的《闲居》不以之为不幸，反而认为这是情趣上的适快。诚然，在群体生活中最难的就是保存个人的自由不被别人所窥探，独居仿佛在人与人的千丝万缕的混沌中生生开辟出了一块只属于自己的天地，留的住天性与纯真，不必顾虑他人的感受，逢迎他人的喜好。然而，祸福相依，独居固有其乐，也自当有其弊。独居的闲适稍微不留神也就变成了闲愁，观花花不语是愁，春水向东去是愁，人比黄花瘦也是愁，枯藤老树昏鸦是愁，大漠孤烟直是愁，潇潇的落木是愁&amp;hellip;&amp;hellip;唉，要说闲愁最苦，也确有其理。记得去年这个时候，天气也是格外的闷热，每天夜里务必将门和窗都打开给房间通风，风扇一刻也不能停息，待到深夜1点左右，气温稍稍下降才能得以安寝。时间日久，我竟然觉得自己在夏天的时候精力更好，安之若素，处之泰然。可是今年夏天和以往不太一样了，连续的2星期，夜里9点左右我必然犯困，然后沾床就睡，睡也睡不长久，12点左右复醒。过了几小时稍有困意，又复睡去。睡眠被分成了两节，所以乘此间隙写成这篇文章，心中的任何感悟，也许是一句话，也许是一段话，不写出来那就都不复存在，无迹可寻。
说起独居很自然就想到“宅”，“独居&amp;quot;说的是一个人居住，中性词，一种客观的描述。”宅“指的是一个人不出去活动，选择自己躲在房间里，带有强烈的主观性。独居的人未必就喜欢宅，喜欢宅的人也未必就是独居。因为工作的缘故，我需在县城租房，父母在乡下仍有牵绊，不能与我日日相见，生活一起。我不是一个喜欢宅的人，我喜欢大自然的一切，风、雨、阳光、花草树木对我来说都是别有生机，每一天我都会带着我的小电驴去兜风或者在公园走上几圈，宅不能给人精神慰籍，而自然天生就有这股力量。树荫下晨读，石阶上捧书，鸟语花香同朗朗的书声一起在宣告”我才是大自然里最快乐的精灵“。
为了打发闲愁，总要找点事情做才是。散步运动方面：傍晚时分，饭前饭后走一走，走完北湖再去走文体操场，一天下来也总有5公里左右，运动量不算大，若能每天坚持下来，运动的效果得到巩固，也就足够了。学习提高方面：这里我必须说一句，并不是所有的东西都可以学以致用，学而无用的东西还少吗？在则，用以活学才能达到活学活用，像我这般看得都是闲书，且还看得飞快，除了与书同欢同悲之外，也没学到啥东西嘛！如果说有，倒是学会了矫情。哈哈，矫情的人儿爱写诗，会开心也会流泪。
说到吃，有人说这是天底下第一大难题，不亚于媳妇和母亲落水先救谁。工作日吃食堂，刚刚百度了一下，中国有八大菜系 ，如果说食堂的饭菜特点在鲜明一点点，那绝对可以排出九大菜系。好吧，我想说的是食堂饭菜菜色单一，容易吃腻。非工作日在外面吃就自由多啦，每天都可以吃主题料理。以牛为主题就有牛肉、牛肚、牛肉丸；以鸭为主题就有鸭脖子、鸭脯肉、鸭腿、鸭爪；以海鲜为主题就有贝壳、鱼、虾、蟹、软体动物；再搭配不同的时令蔬菜、辛辣酸甜，变幻万千，回味无穷，令人咂舌。好吧，说得我自己都不太相信&amp;hellip;
这个夏天是独属于吃瓜群众的，我就是这其中的一员。按肤色分西瓜可以分成黑和白两种，按形状分可以分成长和圆两种，所以天下西瓜就有四种。怎么感觉有点怪怪的，突然想到了鲁迅先生笔下的孔乙己说回字有四种写法，那是穿着长衫站着喝酒的唯一一人。说话的当吃瓜群众，怎么就跑题了呢？提个问题强行挽尊，诏安一天要吃掉多少个西瓜呢？
独居的日子家务并不很多，盗用互联网潮流词语可以说是“轻家务”，洗洗衣服，整理房间也没多少事情。但是呢？莫道昆明池水浅，观鱼胜过富春江。小事情也可以有大作为，于平淡处亦可以见到真志趣，充分挖掘“家务+”的深刻内涵，积极探索“洗衣+音乐”、“整理+音乐”、“家务+锻炼”、“家务+性格养成”等等，成就美好人生。这段有点吹牛。
很晚啦，收尾（END）。
附上丰子恺《闲居》原文
注意：如果有人想将愁写成文章，那一定是假的，我只想吐槽，因为不吐不快乐！</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>