<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>曝光 on hqustar的博客</title>
    <link>http://hqustar.github.io/tags/%E6%9B%9D%E5%85%89/</link>
    <description>Recent content in 曝光 on hqustar的博客</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>zh-cn</language>
    <lastBuildDate>Mon, 02 Sep 2019 21:45:46 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="http://hqustar.github.io/tags/%E6%9B%9D%E5%85%89/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>摄影曝光原理和控制</title>
      <link>http://hqustar.github.io/post/%E6%91%84%E5%BD%B1%E6%9B%9D%E5%85%89%E5%8E%9F%E7%90%86%E5%92%8C%E6%8E%A7%E5%88%B6/</link>
      <pubDate>Mon, 02 Sep 2019 21:45:46 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://hqustar.github.io/post/%E6%91%84%E5%BD%B1%E6%9B%9D%E5%85%89%E5%8E%9F%E7%90%86%E5%92%8C%E6%8E%A7%E5%88%B6/</guid>
      <description>1、 影响曝光的三要素 影响曝光的三要素分别是：光圈、快门、感光度
光圈：光圈越大虚化越明显，景深较浅，更能突出主体，适合用于人像拍摄和微距拍摄；光圈越小则景深却大，整个画面都是清晰的，适合用于风景拍摄和场景记录。（注：景深指的是最远可见的清晰景物和镜头的距离，远处的景物看得清说明景深大，远处的景物看不清说明景深小）快门：专业讲法是相机内部快门板闭合所用的时间长度，通俗讲就是抓取图像的时间。高速快门用于拍摄运动物体，达到瞬间抓拍的效果。慢速快门因为闭合的时间较长，运动物体会形成拖影，经常用来拍摄瀑布流水形成绸缎般的效果，或者夜间拍摄马路上的汽车形成流动的光影。
感光度：感光度越，大照片的噪点就越多。噪点越少，成像的效果就越好。（注：我们把图片放大会看到一些灰白色的小像素点，这就是像素丢失。同样长宽尺寸的图片，图片大小不一样，原因就在像素点的有效密度，我们经常说的这张图片比较大，效果比较好，这其中的道理就在于此）
为什么这三要素会影响曝光？ 这里我们引入一个概念“进光量”，就是光的多少。下图是光圈的物理结构。
光圈越大则中间开孔越大，在相同时间里开口越大则进光量越多。我们在看一下快门的物理结构。
每一层帘幕由数片(一般为4至6片)非常平直的小薄片相叠而成。这些小薄片在杠杆的控制下，即可以迅速展开，又可以彼此灵活地重叠在一起。展开之后，其相邻的小薄片之间始终仍有一部分彼此相重叠，因此相邻部位始终不会漏光。所谓的快门就是这个帘幕的闭合时间。
因为光圈和快门都是物理结构，自然就有物理的机械极限，所以光圈和快门都有个最大值和最小值，进光量自然也有个最大和最小值。当进光量不能满足我们拍摄要求时，图片过暗，通过提高感光度，相机会给相片加入像素白点提高成像亮度，缺点就是会降低图片质量，但是一张看的见的图片总是要比黑暗一片什么也看不清来的强。
2、曝光三要素之间如何分主次 答案：根据拍摄对象来定。如果是拍摄运动物体，想要抓拍快门是第一因素。（对应的相机也有个拍摄模式叫快门优先，相机会根据快门值自动调整光圈得到一个相对准确的曝光）；如果是拍摄静物，光圈优先是更好的选择，不同的光圈可以呈现不同的效果。（对应的相机也有个拍摄模式叫光圈优先，相机会根据光圈值自动调整快门得到一个相对准确的曝光）；至于感光度嘛？如非迫不得已，当然是越小越好啦！（注：相机还有个M档模式，又称手动档，通过自己调整光圈和快门数值和感光度值控制曝光效果，祝早日进阶老法师段位！）
3、 什么是安全快门？ 安全快门是指通常在1/60s 左右，相机“喀嚓”的瞬间，相机就执行曝光过程。这个时间如果长于1/60s ，便很容易因为手的晃动，而让画面变的很模糊。如果想要用慢速快门，请用三角支架。
4、 聊一聊曝光补偿 先说一下“18度灰”，此处括号内容复制百度：（摄影测光以18%反射率做为爆光参考值.(因为相机普通使用的测光系统都是以18度灰板的灰色来做为基准值的，但纯黑的主体或纯白的主体其测出的值与18度灰板比较的时候，会产生极大的误差，造成实际测光值会曝光过度或欠曝!)导致拍摄白雪看起来不够白，拍摄纯黑又看起来不够黑。所以在拍摄白色物体时要加一点正补偿，在拍摄暗色物体时要加负补偿。这就是经常说的“白加黑减”</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>